SECTION 1
Reading Passage 1

Highbury Mall Directory

Level	Shop	Products	Opening Times
1	Derek Smith Electrical	Electrical goods, computer accessories, digital cameras	Mon–Sat 8:00am–7:00pm; Sun 10:00am–4:00pm
1	Pam’s Designs	Ladies clothing, hats, handbags, cosmetics	Mon–Fri 9:00am–6:00pm; Sat–Sun 10:00am–4:00pm
1	Superquik Auto	Car accessories, tools, hardware	Mon–Sat 9:00am–5:00pm; Closed Sunday
2	Marbacks	CDs, DVDs, concert tickets	Mon–Fri 9:00am–7:00pm; Sat–Sun 10:00am–2:00pm
2	Get Ahead	Hair styling, salon, beauty treatments	Mon–Sat 9:00am–6:00pm; Sun 10:00am–3:00pm
2	Craft World	Hobbies, crafts, models, toys	Every day 10:00am–4:00pm
3	Michael Hall	Jewellery, watches, belts, handbags, accessories	Mon–Fri 9:00am–6:00pm; Sat–Sun 10:00am–4:00pm
3	Pepper Pot	Stationery, paper goods, stamps	Mon–Sat 8:00am–6:00pm; Sun 10:00am–3:00pm
Questions 1–6

[This is a matching question.
There are 6 questions.
Choose the correct shop A–H.]

A. Derek Smith Electrical
B. Pam’s Designs
C. Superquik Auto
D. Marbacks
E. Get Ahead
F. Craft World
G. Michael Hall
H. Pepper Pot

The shop on level 1 that stays open the latest during the week
Answer: A

The best place to buy a birthday card
Answer: H

Sells items similar to Pam’s Designs
Answer: G

Has no changes in opening hours
Answer: F

The best place to buy music
Answer: D

Is open on the fewest days
Answer: C

SECTION 1 (continued)
Reading Passage 2

DVD Supreme – Terms and Conditions

New Members
New members receive half price on their first four DVD rentals (excluding new releases). Membership cards must be presented when renting. Other people may use your card if they know the four-digit PIN.

Returns
All DVDs must be returned before 6:00pm on the due date. Late returns incur a 50% fee for the first 24 hours and a full daily rental fee thereafter.

Rental Types

New releases: overnight rental for $8

Recent releases: $8 for three nights

Weekly titles: $5 for seven nights

Special Offers
Two new releases for $12
Three recent releases for $10
Five weekly titles for $10

Care of DVDs
Damaged, lost or scratched DVDs are charged at replacement cost and may result in membership cancellation.

Questions 7–12

[TRUE / FALSE / NOT GIVEN]

New members can rent any four DVDs at half price.
Answer: FALSE

Membership cards may be used by other people.
Answer: TRUE

New release DVDs must be returned the next morning.
Answer: FALSE

A single recent release DVD costs less than a new release DVD.
Answer: FALSE

Membership is always cancelled if a DVD is damaged.
Answer: FALSE

There is a limit on how many DVDs can be rented at one time.
Answer: NOT GIVEN

SECTION 2
Reading Passage 3

Holiday Homes Online Ltd – Technical Support Officer

Holiday Homes Online Ltd is the UK market leader in online holiday home bookings. Most accommodation is located in the south-west of the UK. Properties must be available for rental for at least eight months per year.

The company employs 20 staff in the UK office and has three permanent Technical Support Officer positions available. Opportunities for transfer to the European office will be available from next year.

Customers are mainly professional couples and families from the UK, France, Denmark and Germany. Applicants must speak French or German and demonstrate appropriate IT skills at interview.

A job description can be downloaded from the website. Travel costs to interviews will be reimbursed.

Questions 13–20

[Short answer questions.
Use NO MORE THAN THREE WORDS AND/OR A NUMBER.]

Where is most of the accommodation located?
Answer: the south-west

How long must accommodation be available each year?
Answer: 8 months

Where may employees relocate in the future?
Answer: Europe

Apart from families, who are the main clients?
Answer: professional couples

Which languages must applicants speak?
Answer: French or German

What skills are tested at interview?
Answer: IT skills

What document can be downloaded from the website?
Answer: job description

What costs are reimbursed for interviews?
Answer: travel costs

SECTION 3
Reading Passage 4

Employment Offer and Induction Schedule

The offered position is Project Manager – Accounting Services on a twelve-month contract, with potential for permanent employment. Salary is $85,000 with a company car and a $15,000 bonus upon successful project completion.

A one-day induction includes meetings with senior management, handover with the current Project Manager, IT setup, and an overview of future project developments.

Building access outside standard hours requires approval. Weekend access is restricted. The car park is secure and monitored by CCTV.

Questions 21–28

[TRUE / FALSE / NOT GIVEN]

The job is initially offered for one year.
Answer: TRUE

The new Project Manager may receive a performance-based bonus.
Answer: TRUE

The current Project Manager is leaving the company.
Answer: NOT GIVEN

Health and safety induction is delivered by the Human Resources Manager.
Answer: FALSE

The Board Room meeting is the longest scheduled meeting.
Answer: TRUE

Future project ideas will be discussed in the afternoon meeting.
Answer: TRUE

Staff may freely access the building at weekends.
Answer: FALSE

Security staff patrol the car park.
Answer: NOT GIVEN