SECTION 1
Reading Text 1

Masley Pets Sale

Come and see Eric and the team at Masley Pets to get a bargain! All pets are currently on sale with up to 20% off*.

Excludes fish.

Our knowledgeable staff will be able to advise you on which pet would suit your requirements best and how to keep your pet fit and healthy. Kane is our resident fish expert and Laura will tell you all you need to know about any of our four-legged friends.

We currently have the following in stock:

Dogs
Cocker Spaniels – 3 – £700
German Shepherd – 1 – £750
Poodle – 3 – £650

Cats
Persian – 2 – £500
Siamese – 1 – £450
Moggie – 2 – £90

Fish
Angel Fish – 40+ – £30
Firemouth – 12 – £20
Goldfish – 20 – £8

Birds
Budgie – OUT OF STOCK – £25
Canary – 6 – £25
Finch – 12 – £22
Lovebird – 4 – £28

Small animals
Mouse – 5 – £7
Guinea pigs – 2 – £20
Hamsters – 1 – £7.50
Rats – 3 – £8.50

We also have a wide range of accessories in stock.

Questions 1–6

[Section 1
This is an open question set.
Question type: Short answer.
There are 6 questions (1–6).
Answers must use NO MORE THAN TWO WORDS from the passage.]

What pets are not included in the sale?
Answer: fish

What pet is currently unavailable?
Answer: budgie

What is the most expensive dog?
Answer: German Shepherd

Apart from pets, what else can you buy at Masley Pets?
Answer: accessories

Who is the best person to ask about cats?
Answer: Laura

What is the cheapest pet in the shop?
Answer: mouse

SECTION 2
Reading Text 2

Tarner’s Auction House

Entering the auction
Inspecting vehicles is free, but to enter the auction room you must purchase a buyer ID card. This identifies you during bidding and includes an auction listing detailing vehicle information and approximate auction times.

Inspecting a vehicle
You may inspect vehicles and have a mechanic perform a brief check, but test driving is not permitted. Each vehicle has a lot number, displayed on the windscreen and in the auction listing.

Bidding at the auction
Auction times are estimated. You should be in the auction area at least 15 minutes early. Bidders must display their buyer ID card clearly. Successful bids are legally binding. You must be over 20 to bid.

Collecting your vehicle
Payment is made at the Collections desk. Credit cards and cash are accepted; cheques are not. Vehicles are sold as seen.

Rights and responsibilities
Tarner’s takes no responsibility for vehicle condition. Their only obligation is to ensure outstanding finance has been paid.

Selling at auction
Sellers are advised to contact Tarner’s in advance. Vehicles must arrive at least 4 hours before the auction. A listing fee applies regardless of sale. Vehicles must be tidy. Registration papers must be provided before the auction. Sellers may set a reserve price. Payment is transferred within three working days.

Questions 7–12

[Section 2
This is a closed question set.
Question type: Multiple choice.
There are 6 questions (7–12).
Choose the correct letter A, B, C or D.]

There is no charge to
A. bid for a vehicle
B. sell a vehicle
C. look over the vehicles
D. receive an auction listing
Answer: C

The auction listing
A. tells you the year of the vehicle
B. has a mechanic’s report
C. gives the exact auction time
D. shows the final sale price
Answer: A

Bidders
A. must display the vehicle’s lot number
B. should arrive before the expected bidding time
C. are not required to buy if they win
D. can be any age
Answer: B

Winning bidders
A. must remove the vehicle immediately
B. may pay by cheque
C. need to go to the Collections desk
D. may cancel after inspection
Answer: C

Tarner’s auction house
A. provides vehicle warranties
B. checks for outstanding finance
C. excludes trade buyers
D. auctions motorcycles
Answer: B

Sellers
A. must contact Tarner’s in advance
B. pay only if the vehicle sells
C. submit paperwork after the auction
D. must present vehicles in tidy condition
Answer: D

Reading Text 3

Workplace Harassment

Workplace harassment may involve unfair criticism in public, withholding resources such as information or equipment, or encouraging co-workers to participate in harassment.

If you feel harassed:

Keep records of incidents, including dates, locations and witnesses.

Talk to your manager, unless they are involved, in which case approach senior management in writing.

Avoid retaliation, as it weakens your case.

Do not resign prematurely. Harassment often continues with future staff if unreported.

Questions 13–16

[Section 2
This is an open question set.
Question type: Summary completion.
There are 4 questions (13–16).
Answers must use NO MORE THAN ONE WORD from the text.]

Feelings of unfair ______ from workmates or superiors may indicate harassment.
Answer: pressure

Harassment may involve criticism in ______.
Answer: public

Work may be disrupted by lack of proper ______.
Answer: resources

Harassment may be supported by ______.
Answer: co-workers

Questions 17–21

[Section 2
This is an open question set.
Question type: Short answer.
There are 5 questions (17–21).
Answers must use NO MORE THAN TWO WORDS from the text.]

Why should records be kept?
Answer: evidence / invaluable evidence

Who should be contacted if the manager is responsible?
Answer: senior management

What action should employees avoid?
Answer: retaliate

What should employees avoid doing prematurely?
Answer: quit

Harassers gain increased ______ if victims leave.
Answer: confidence

SECTION 3
Reading Text 4

DK Building Supplies – Rules and Regulations

All staff must wear personal protective equipment including high-visibility vests and steel-toed footwear. Hard hats and safety glasses are required only when entering factories.

Visitors must be escorted at all times and sign the visitor register before entry. Parking is restricted; misuse will result in towing.

Food must be eaten in designated break rooms. Bottled drinks are permitted in work areas. Smoking is allowed only in marked areas.

Questions 22–25

[Section 3
This is a closed question set.
Question type: TRUE / FALSE / NOT GIVEN.
There are 4 questions (22–25).
Answer options must be: TRUE, FALSE, NOT GIVEN.]

Safety glasses must be worn at all times on site.
Answer: FALSE

Visitors may walk around the site alone after signing in.
Answer: FALSE

Food and drink are completely banned from factories.
Answer: FALSE

Smoking is permitted only in specific areas.
Answer: TRUE
