SECTION 1
Reading Passage 1

New Release Book Descriptions

Book 1
An epic novel spanning four generations of one family living in Korea and Japan, set against the political and social changes of the 20th century.

Book 2
A fact-based novel drawing on the author’s experiences in the British Secret Service during the Cold War, blending real historical figures with fictional characters.

Book 3
The second novel in a trilogy following Jordan Branson, a convicted murderer turned newly qualified lawyer with insight into both sides of the legal system.

Book 4
A true account of one family in Pakistan, exploring their search for peace and understanding amid religious and cultural divides and everyday family life.

Book 5
A lengthy epic of over 1,000 pages written by a scientist-turned-author, explaining the history of the universe and how everything works, from atoms to galaxies.

Book 6
A gripping thriller about a young man accused of killing his parents who escapes custody and uncovers disturbing truths about his family and himself.

Book 7
A nature book about coastal birds that combines factual research with investigative journalism to explore the decline of native bird species due to human impact.

Questions 1–7

[This is a matching question.
There are 7 questions.
Choose the correct letter A–J.
There are more summaries than required.]

Book Summaries

A. An unforgettable crime novel with twists and turns
B. A non-fiction account of how a species of animal is on the verge of extinction
C. Problems families face when moving to new countries
D. A book about crime and the law, one of a three-part series
E. An Asian family’s epic struggles over three hundred years
F. An author moves from his original profession to write a history of nearly everything
G. One family and their descendants living in two countries
H. Coastal birds and their breeding habits
I. A fact-based fictional spy story
J. A family in an Asian country and their contrasting fortunes in securing happiness

Book 1 → G

Book 2 → I

Book 3 → D

Book 4 → J

Book 5 → F

Book 6 → A

Book 7 → B

SECTION 1 (continued)
Reading Passage 2

Eastern Link Bridge Opening – Public Notice

The Eastern Link Bridge, funded by Jamestown ratepayers, will officially open over the weekend of 14–15 June. On Saturday, the bridge will be open to pedestrians only. At 10:00 a.m., the Mayor and Minister of Transport will cut the ribbon and welcome walkers to cross the bridge.

From midnight Saturday, vehicle traffic will be permitted following final testing of traffic lights and emergency vehicle access. Bus services will operate from 10:00 a.m. on Sunday.

Temporary traffic lights will operate beyond the Woodville roundabout for the next 2–3 weeks, but these will not affect traffic flow on the bridge.

Questions 8–13

[TRUE / FALSE / NOT GIVEN]

The bridge opening will take place over one day only.
Answer: FALSE

The bridge was funded by Jamestown residents.
Answer: TRUE

Pedestrians and vehicles can use the bridge on Saturday.
Answer: FALSE

The Mayor and Minister will lead the walk across the bridge.
Answer: NOT GIVEN

Technical checks must be completed before vehicles are allowed on the bridge.
Answer: TRUE

Traffic lights will delay traffic crossing the bridge.
Answer: FALSE

SECTION 2
Reading Passage 3

Insurance Direct – Home Insurance

Insurance Direct offers home insurance through a national network and 24-hour contact centres. Benefits include temporary accommodation cover, key and lock replacement, property security cover, liability cover, landscaping cover, and a no-claims bonus.

Temporary accommodation is covered up to £15,000, or £25,000 with the Protector policy. Key replacement is covered up to $1,000 with no excess. Only one excess applies to claims arising from the same event. Boundary fences are covered up to $25,000, with 50% paid for shared fences.

Questions 14–20

[TRUE / FALSE / NOT GIVEN]

You can contact the insurer at any time of day or night.
Answer: TRUE

Temporary accommodation cover cannot exceed £15,000.
Answer: FALSE

Insurance Direct does not insure vehicles.
Answer: NOT GIVEN

There is no excess payable for replacing stolen keys.
Answer: TRUE

One excess applies even if there is a second, unrelated accident.
Answer: FALSE

Customers receive a no-claims bonus after one year and again after two years.
Answer: TRUE

Insurance Direct pays the full cost of shared boundary fences.
Answer: FALSE

SECTION 3
Reading Passage 4

DC Funds – Transferring Retirement Funds from Australia to New Zealand

This notice assists individuals transferring retirement funds between Australia and New Zealand.

Section 1 explains statutory superannuation requirements.
Section 2 outlines documentation requirements, particularly certified copies.

A certified copy must be verified against the original by an authorised witness. Acceptable documents include passports, driver’s licences, national ID cards, and proof of residence.

Authorised witnesses include Justices of the Peace, Notaries Public, and—if authorised—lawyers or police officers. Overseas, Australian consular or diplomatic officers, or qualified Australian professionals, may certify documents.

Questions 21–26

[TRUE / FALSE / NOT GIVEN]

The information is intended to assist companies transferring funds.
Answer: FALSE

Section 2 focuses on requirements for document copies.
Answer: TRUE

Both the original and copy must be presented to an authorised witness.
Answer: TRUE

A National Superannuation card is listed as an example document.
Answer: NOT GIVEN

In Australia, lawyers and police officers require authorisation to act as witnesses.
Answer: TRUE

Lawyers may only act as witnesses within Australia.
Answer: FALSE