IELTS General Reading – Practice Test 14
SECTION 1
Reading Passage 1

Letting Agency – Available Properties

Property	Address	Bedrooms	Monthly Rent	Local Area	Additional Comments
A	61 Marinich Street	3	$610	500 metres to Westfield shopping centre; train and bus stations nearby	Fully furnished (can be removed)
B	12a Colling Road	2	$400	Near primary and secondary schools; local shops nearby	Recently redecorated; large living room
C	‘Clayfield’, Stockton Brook	2	$550	Peaceful Wither Hills region; no local amenities	Large fenced rear garden; very quiet
D	442c Tower Heights	1	$480	City centre; 2-minute walk to Regent Theatre	Close to business district and entertainment area
E	22 Cornerstone Avenue	4	$600	Beside Cornwallis Park; 10-minute walk to town centre	House-trained pets allowed
F	‘The Glades’, Gering Lane	3 + 1	$550	Close to bus stop and local shops	Large property with separate cottage
Questions 1–6

[This is a matching question.
There are 6 questions.
Choose the correct letter A–F. Use each letter only once.]

A professional couple who do not own a car but enjoy the arts
Answer: D

A young couple moving into their first home who have no furniture
Answer: A

A brother and sister with two friends, one of whom owns a cat
Answer: E

A couple with a young child and a limited budget
Answer: B

A couple with two teenage children and the wife’s mother, who wants nearby but separate accommodation
Answer: F

A recently retired couple with a dog looking for a rural setting
Answer: C

SECTION 1 (continued)
Reading Passage 2

Waitakere Township Newsletter

Rubbish collection
Due to a public holiday on the 15th, domestic rubbish normally collected on the 14th and 15th will instead be collected on the 17th or 18th. Plastic and glass recycling will continue as normal.

Closure of Waitakere train station
Plans to permanently close the station have been reconsidered. The station will remain open for six months while usage is reviewed.

Waitakere festival
Stallholder applications are open. Preference will be given to local crafts and products, although all applications are considered. Live music will be performed by local acts and a touring guest artist.

Community clean-up
A clean-up will take place on Sunday the 8th at 10am in Schofield Park. Volunteers will receive a complimentary tea or coffee afterward.

Questions 7–11

[TRUE / FALSE / NOT GIVEN]

Recyclable waste will not be collected on the 14th or 15th.
Answer: FALSE

The train station will definitely remain open permanently.
Answer: FALSE

Only local stallholders are allowed to apply for the festival.
Answer: FALSE

Live music will be performed by an overseas band.
Answer: NOT GIVEN

Free hot drinks will be given to anyone in the community.
Answer: FALSE

SECTION 2
Reading Passage 3

New Employee Handbook – Leave Entitlements

Employees are entitled to annual, casual, sick, and maternity or paternity leave.

Annual leave details are stated in employment contracts. Leave must be requested two months in advance and may be cancelled depending on workload. Annual leave is not available during the first 12 months of employment.

Casual leave allows up to four days per year for emergencies. Sick leave beyond one day requires medical documentation, and paid sick leave covers three days per year.

Maternity leave may begin early on medical or managerial advice. Paternity leave is available for one or two weeks depending on length of service.

Managerial staff may access the building during most of the Christmas closure.

Questions 12–17

[Sentence completion.
Use NO MORE THAN THREE WORDS.]

Annual leave entitlement is stated in the
Answer: employment contract

Approved leave may be cancelled depending on
Answer: workload

Leave taken in the first year of employment will be
Answer: unpaid

Sick leave paperwork must be submitted to the
Answer: Human Resources department

Early maternity leave may be authorised by a manager or a
Answer: doctor

________ are allowed building access during most of the holiday period
Answer: managerial staff

SECTION 3
Reading Passage 4

Calrex Incorporated – Credit Card Policy

Corporate credit cards are issued by the National Bank. Applications must be submitted in writing and approved by senior management. Cards are issued in the employee’s name and have a spending limit.

Cards are intended for business use only, including entertainment expenses when properly documented. Cash withdrawals are restricted and monitored.

Usage is reviewed regularly. Cards may be cancelled for misuse or under-use. Misuse may result in disciplinary action or legal recovery of funds.

Questions 18–22

[Multiple choice.
Choose the correct letter A–C.]

Applications for company credit cards
A. are handled by the National Bank
B. must be made in writing
C. can be used for supplier payments
Answer: B

Issued cards
A. are always temporary
B. have no spending limit
C. display the employee’s name
Answer: C

Employees with company credit cards
A. may withdraw cash after one night away
B. must annotate every invoice
C. may use cards for entertainment
Answer: C

Credit card usage
A. is optional for institute payments
B. may be cancelled for low usage
C. is never reviewed
Answer: B

Cardholders
A. must repay unauthorised expenses
B. do not need to sign a policy
C. must submit extra documentation for all purchases
Answer: A