SECTION 1
Reading Passage 1

Broadband & Home Phone Plans

Our home phone and broadband packs combine a home phone with a standard calling plan and one of our broadband plans. You may change between plans if your needs change.

Plan	Data Allowance	Free Calling Time	Monthly Price
Lite Plan	20 GB	5 hours local, 2 hours international	$45
Standard Plan	45 GB	10 hours local, 5 hours international	$75
Mega Plan	80 GB	20 hours local, 5 hours international	$99

New subscribers
Once you select a plan, call (0800) 134-342. A technician will visit your property to install the equipment. There is no technician fee, but a one-off equipment charge of $49 applies.

Current subscribers upgrading
Call (0800) 134-342 to upgrade. A $15 administration fee applies. No technician visit is required.

Early cancellation
If you cancel before completing 12 months, an early disconnection fee applies. The amount depends on how many months remain in the first year.

The Ultimate Pack – Mobile, Internet and Home Phone
This special offer costs $129 per month and includes unlimited national calls on both mobile and home phone, the Standard Plan internet (45 GB), and a 20% discount on international calls compared with normal plans.

Questions 1–6

[TRUE / FALSE / NOT GIVEN]

The Mega Plan has four times as much data as the Lite Plan.
Answer: TRUE

It is free to upgrade to a higher plan.
Answer: FALSE

A technician must visit customers who upgrade their plan.
Answer: FALSE

New customers are allowed to cancel their plan at any time.
Answer: TRUE

International calls are cheaper with the Ultimate Pack.
Answer: TRUE

The Ultimate Pack is only available to new customers.
Answer: NOT GIVEN

SECTION 1 (continued)
Reading Passage 2

The Local Market Newsletter – Markets in Your Area

Titirangi Village Market
Third Sunday of the month, 9am–2pm, held in the town hall. Live music from 10am–1pm. Jewellery, clothing, crafts, plants, coffee and snacks. Free parking. Entry by donation, with all proceeds going to charity.

Bakers Market (Valley Rd)
Every Saturday, 11am–3pm (weather dependent). Homemade bread, pastries, cheese, wine and confectionery. Free entry. Parking costs $5.

Glendene Farmers Market
Every Saturday and Sunday, 7am–12 noon, Glendene Community Centre. Fresh fruit, vegetables, flowers, breads, pastries, preserves, coffee and live music. Free entry and parking.

Oratia Music and Book Fair
First Saturday of the month, 569 West Coast Rd. Rare books and records. Entry fee $10 (includes a free drink). Parking is limited.

Kumeu Country Market
Held about once a month at the Showgrounds, 8am–4pm. Fresh produce, meats, fish, gourmet foods, clothing, jewellery, crafts, live music all day, face painting and children’s activities. Free entry and ample parking.

Avondale Markets
Every Sunday, 9am–12 midday, Avondale Racecourse. Fruit, vegetables, local and international food, clothing, books and gifts. Free entry and parking.

Questions 7–12

[Matching information.
The same letter may be used more than once.]

A. Titirangi Village Market
B. Bakers Market
C. Glendene Farmers Market
D. Oratia Music and Book Fair
E. Kumeu Country Market
F. Avondale Markets

Has the highest entry fee
Answer: D

Gives entrance money to charity
Answer: A

Has live music later in the day than the others
Answer: E

Is the best place to try food from different countries
Answer: F

Has limited parking
Answer: D

Provides entertainment for children
Answer: E

SECTION 2
Reading Passage 3

Whitecliffe International Job Expo – Work Overseas

The Whitecliffe International Job Expo connects skilled professionals with overseas employers. Over 30,000 visitors attended the previous Expo. The event is aimed at experienced professionals rather than students or recent graduates.

Visitors can meet employers, visa specialists and relocation experts, attend expert-led seminars, and receive advice on working overseas. Attendees should be able to relocate within three months or less.

Participating companies include:

Galaxy Pharmaceuticals – Sales roles with base salary and commission bonuses. Accommodation, vehicle and return flights provided after 12 months.

HydroTech – Renewable energy roles. Full training provided. Best pay rates for contracts of at least two years.

Distance Couriers – Heavy goods vehicle drivers. Minimum of 10 years’ experience required.

Telex – Telecommunications project roles in Australia. Six-month contract only, with bonus and return flight.

Questions 13–15

[Summary completion.
Use NO MORE THAN TWO WORDS AND/OR A NUMBER.]

The Expo is aimed at professionals with existing ________.
Answer: experience

Visitors can attend expert-led ________.
Answer: seminars

Attendees should be able to relocate within ________.
Answer: 3 months

Questions 16–19

[Matching companies.
Choose A–D.]

A. Galaxy Pharmaceuticals
B. HydroTech
C. Distance Couriers
D. Telex

Specifies a required length of previous employment experience
Answer: C

Offers better pay for longer contract commitments
Answer: B

Income depends partly on performance
Answer: A

Is not a permanent position
Answer: D

SECTION 3
Reading Passage 4

DataReco Team Building Weekend

Employees will attend a compulsory team-building weekend from Friday 9th to Sunday 11th April.

On Friday, a bus departs Head Office at 9am. Parking is available for staff who normally work elsewhere. Afternoon presentations include a prize-giving by the Chairman. Evening speeches include department heads and supplier representatives.

Saturday includes breakfast, team allocation, a 6km hike with prizes, and an afternoon at Pacific Palms Resort Spa. Some services, such as manicures, are not included. An evening presentation will be delivered by motivational speaker Tony Rollins from the USA.

Sunday focuses on group discussions and trust exercises. Management expect higher participation than the previous year.

Questions 20–26

[TRUE / FALSE / NOT GIVEN]

Staff who do not normally work at Head Office cannot park at the company car park.
Answer: FALSE

The Chairman presents prizes during the afternoon.
Answer: NOT GIVEN

Friday evening speeches include external speakers.
Answer: TRUE

Teams are formed on Saturday morning.
Answer: TRUE

All spa facilities are included in the weekend package.
Answer: FALSE

Tony Rollins travelled from the USA specifically for this event.
Answer: NOT GIVEN

Management believe this year’s event will be better than last year’s.
Answer: TRUE