SECTION 1
Reading Passage 1

Thorn Brook Rain Forest Express

Jump on board the Thorn Brook Rain Forest Express train and enjoy a family adventure on a narrow-gauge railway into the Whean Ranges, where you can see glow worms and rainforests before relaxing with a picnic near the Huia Dam. Travelling on a miniature train, passengers cross wooden bridges, pass through tunnels, view ancient forest and look out over Corille Harbour.

Prices
Adults: £10.00
Children (6–15 years): £5.00
Infants (0–5 years): Free
Senior citizens: £5.00
Group bookings (whole train): Contact for pricing

Prices include one return ride. Prices and timetable may change without notice.

Group booking conditions
Minimum group size is seven people. A deposit is required and must be paid within ten days of booking. Bookings are not confirmed until the deposit is received. Deposits are refunded only if cancelled more than eight days before the booking. If the trip is cancelled due to weather or operational reasons, deposits are refunded in full.

General information
Payment by cash or cheque only. Please arrive at least 15 minutes before departure. Booking is essential and should be made at least two weeks in advance.

Important note
The train passes through two tunnels, one 0.7 km long. Lights are dimmed to view glow worms. This may affect passengers with a fear of darkness or confined spaces.

Questions 1–7

[This is a summary completion question.
There are 7 questions.
Use NO MORE THAN TWO WORDS from the passage.]

Travels to the (1) ________ to see wildlife and forest before stopping close to (2) ________.
The journey has views across (3) ________.
Costs £5.00 for children and senior citizens, and (4) ________ for passengers up to 5 years old.
A (5) ________ is required for group bookings and is refunded only if cancelled more than (6) ________ before departure.
People with certain phobias are advised that the train passes through (7) ________.

Answer: Whean Ranges

Answer: Huia Dam

Answer: Corille Harbour

Answer: free

Answer: deposit

Answer: 8 days

Answer: tunnels

SECTION 1 (continued)
Reading Passage 2

The Appliance Store Sale

From March 1st to March 8th, The Appliance Store will hold its third annual clearance sale. Prices will be reduced by up to 50%. The sale begins at 8.00 a.m. on March 1st. The first 100 customers receive an additional 20% discount.

Computers
Desktop computers are reduced by up to 50%. Laptops are available for under £200, including accessories. Computer accessories are also discounted. All computers include a 12-month guarantee, extended to 24 months for models over £1000.

Kitchen appliances
Fridges, freezers, microwaves and toasters are discounted. Combination packages provide greater savings.

Televisions
LCD and plasma televisions are reduced by up to 30%. Stock is limited.

Questions 8–14

[TRUE / FALSE / NOT GIVEN]

This is the first sale the Appliance Store has held.
Answer: FALSE

Extra discounts are available to a limited number of customers.
Answer: TRUE

All computers are discounted by exactly 50%.
Answer: FALSE

Computer accessories receive larger discounts than laptops.
Answer: NOT GIVEN

Every computer has a one-year guarantee.
Answer: FALSE

Buying multiple kitchen items results in bigger discounts.
Answer: TRUE

Plasma televisions are discounted more than LCD televisions.
Answer: NOT GIVEN

SECTION 2
Reading Passage 3

Rainbow Recruitment

Rainbow Recruitment provides temporary employment opportunities across various industries.

Current positions

Fruit pickers / packers – Weekly contracts; earnings depend on speed; transport required

Labourer – Six-week contract; forklift licence essential

Relief teacher – Temporary cover for sick leave

Web designer – One-month contract; occasional office attendance

Accountant – Three-month contract; work across two branches

Care giver – Live-in role caring for an elderly woman

Questions 15–20

[This is a matching question.
There are 6 questions.]

A. Fruit pickers / packers
B. Labourer
C. Relief teacher
D. Web designer
E. Accountant
F. Care giver

Only limited travel required
Answer: D

Will not work in the same place each day
Answer: E

Must be able to operate specialised machinery
Answer: B

Requires living at the workplace
Answer: F

Temporarily replaces existing staff
Answer: C

Earnings depend on how fast the person works
Answer: A

SECTION 3
Reading Passage 4

Holiday and Leave Entitlements

Employees are entitled to 5.6 weeks of paid annual leave (28 days for full-time staff). Holiday requests require six weeks’ written notice. Holidays may be accumulated up to a maximum of eight weeks.

Compassionate leave is available for emergencies involving dependants. Abuse of leave may result in an investigation.

Maternity leave lasts 52 weeks, with pay for the first 38 weeks. Paternity leave must be taken within 56 days of the birth.

Questions 21–26

[Short answer questions.
Use NO MORE THAN THREE WORDS AND/OR A NUMBER.]

How many days’ holiday does a full-time employee receive?
Answer: 28 days

How much notice is required to request holiday leave?
Answer: 6 weeks

What is the maximum holiday entitlement that can be carried over?
Answer: 8 weeks

What may be started if compassionate leave is abused?
Answer: an investigation

For how many weeks is maternity pay provided?
Answer: 38 weeks

What must be completed within 56 days after the baby is born?
Answer: paternity leave
