SECTION 1 – PART A

[This is a closed question set.
Question type: TRUE / FALSE / NOT GIVEN.
There are 7 questions.
Answer options must be displayed as: TRUE, FALSE, NOT GIVEN.
All questions refer to the Reading Passage in Section 1 Part A only.]

Reading Passage (Section 1 Part A)

(City Harbour ⇄ Marine Island Ferry Service – Timetable / routes / fares)
Note: This passage is a ferry service information page and includes a timetable, route information (including a direct route vs via Taylor Peninsula), and fare details (adult/child/senior etc).

Questions 1–7 (TRUE / FALSE / NOT GIVEN)

1. Ferries from City Harbour travel to Taylor Peninsula every day.
Answer: TRUE
Reason: The timetable indicates services run daily that include Taylor Peninsula. 

2. Ferries from City Harbour to Marine Island resort finish earliest on Saturdays.
Answer: FALSE
Reason: Saturday is not the earliest finishing day according to the timetable. 3. A ferry from Marine Island leaves Taylor Peninsula for City Harbour at around 10.15 on Wednesday mornings.
Answer: TRUE
Reason: The timetable includes a Wednesday morning departure around 10.15 from Taylor Peninsula. 4. A one-way adult ferry ticket is less expensive than a child’s return.
Answer: FALSE
Reason: The fare table shows the child return costs less than an adult one-way. 5. Senior citizens pay the least for ferry travel.
Answer: FALSE
Reason: The fare table indicates someone else (e.g., child) pays less than seniors. 6. The direct route is fifteen minutes quicker than the journey via the peninsula.
Answer: TRUE
Reason: The route notes compare direct vs via-peninsula journey times and show a 15-minute difference. 7. Routes via Taylor Peninsula take approximately 60 minutes.
Answer: NOT GIVEN
Reason: The passage does not state “approximately 60 minutes” for the via-peninsula route. 
SECTION 1 – PART B

[This section contains two question groups.
Questions 8–10 are map-label matching using a shared list of options A–F.
Questions 11–14 are short answer questions (NO MORE THAN ONE WORD OR A NUMBER).]

Reading Passage (Section 1 Part B)

Marine Island Accommodation Guide
(Information about multiple accommodation options on Marine Island, including campsites, backpacker options, hotels/inns, facilities, locations, awards, and walking distances.)

Questions 8–10

[This is a closed question set.
Question type: Map / plan labelling (matching).
There are 3 questions.
There is a shared list of 6 answer options labelled A–F.
Each option may be used once only.
Answers must be letters only.
NOTE: This task requires an accompanying map/plan image. Do not publish this question set unless the map image is included.]

Answer options (A–F):
A. Ocean View Camping Resort
B. Marine Island Village Park
C. Backpacker Haven
D. Marine Paradise
E. Value Inn
F. Marine Island Hotel

8. (Map label)
Answer: F
Reason: “Situated in the north-east tip of the island…” matches the map position. 

9. (Map label)
Answer: A
Reason: Marine Island Village Park says it is the closest campsite to the ferry terminal; therefore the other campsite must be Ocean View Camping Resort. 10. (Map label)
Answer: D
Reason: “Our central location means highlights of the island are easily accessible…” matches Marine Paradise. 
Questions 11–14

[This is an open-answer question set.
Question type: Short answer.
There are 4 questions.
Answers must be taken from the passage.
Word limit: NO MORE THAN ONE WORD OR A NUMBER.]

11. What has Ocean View Camping Resort won more than once?
Answer: Eco-friendly Tourism Award
Reason: The passage states Ocean View has won the Eco-friendly Tourism Award more than once. 

12. How many years has Backpacker Haven been operating for?
Answer: 17
Reason: The passage states it has been operating for 17 years. 13. What does Marine Paradise offer to guests staying for at least 3 nights?
Answer: free barbecue party
Reason: The passage states guests staying 3+ nights receive a free barbecue party. 14. How long does it take on foot to get to the beach from the island’s most expensive accommodation?
Answer: 2 minutes
Reason: The passage states it is a 2-minute walk from the most expensive accommodation. 
SECTION 2 – PART A

[This is a closed question set.
Question type: Matching statements to categories.
There are 6 questions (15–20).
There is a shared list of 5 categories labelled A–E.
A letter may be used more than once.
Answers must be letters only.]

Reading Passage (Section 2 Part A)

University Graduates’ Careers Conference
September 23–27th 

The conference is held at North City Campus and has over 500 exhibitors across the following areas: 
A. Business & Commerce 
B. Health & Social Work 
C. Teaching 
D. Computing & Information Technology 
E. Post-Graduate Studies 
Questions 15–20 (match A–E)

15. Certain areas of the field may qualify for government sponsorship for students wishing to continue their studies.
Answer: B
Reason: Health & Social Work includes information on government funding and grants for applicable post-graduate study areas. 

16. In the previous year, the highest number of graduates gaining employment in the first half year after completing their studies studied in this area.
Answer: D
Reason: IT/Computing reports the highest success rate (90%+ employed within 6 months). 17. Details of opportunities in this area are found in a university publication.
Answer: A
Reason: Business & Commerce says details are found in the Student Gazette. 18. Limited information will be available at the conference though more details can be obtained elsewhere.
Answer: E
Reason: Post-graduate info is mostly internal at the conference, with other-institution info found at Careers Guidance Department on Redhill Rd Campus. 19. Information about temporary as well as long-term positions will be available.
Answer: C
Reason: Teaching includes relief (temporary) and permanent positions via recruiters. 20. Less than half of the exhibitors will be domestic.
Answer: D
Reason: Computing/IT notes over 50% of exhibitors present opportunities to work abroad. 
SECTION 2 – PART B

[This section contains two question groups.
Questions 21–23 are TRUE / FALSE / NOT GIVEN.
Questions 24–26 are summary completion (NO MORE THAN ONE WORD OR A NUMBER).]

Reading Passage (Section 2 Part B)

Do you feel you need to develop your skills further? 

A two-day workshop (Wednesday and Thursday of the last week of semester) led by career development trainer Steve Brighthall (Progress Solutions).
Seminar is restricted to 50 places. Fee: £15 for current university students, £25 for non-enrolled students. Seminar details: 


Tutorial 1 – Making an Impact with your curriculum vitae
Tutorial 2 – Make the most of your positive attributes during an interview
Tutorial 3 – How to achieve success in the workplace
Workshop 1 – Logical thinking
Workshop 2 – Team-building
Workshop 3 – Problem solving

Enrol at reception in the Careers Guidance Centre. 

Questions 21–23 (TRUE / FALSE / NOT GIVEN)

[This is a closed question set.
Question type: TRUE / FALSE / NOT GIVEN.
There are 3 questions.
Answer options must be displayed as: TRUE, FALSE, NOT GIVEN.]

21. Students may not possess social skills necessary for success in the workplace due to lack of emphasis placed on these areas in university degrees.
Answer: NOT GIVEN
Reason: The passage does not mention university degrees lacking emphasis on social skills. 

22. Research shows that employers may be reluctant to employ graduates without work experience.
Answer: TRUE
Reason: The passage references research and employer concerns about graduates without work experience. 23. The university’s students are given valuable opportunities many studying at other institutions are not.
Answer: TRUE
Reason: The passage indicates this university provides valuable opportunities not available to many at other institutions. 
Questions 24–26 (Summary completion)

[This is an open-answer question set.
Question type: Summary completion.
There are 3 answers.
Word limit: NO MORE THAN ONE WORD OR A NUMBER.]

Summary

The seminar is restricted to 50 places and costs 24. £_____ for attendees who are not presently studying internally. The three tutorial sessions focus on not only success in the workplace, but also securing a position through presenting yourself well at 25. _____ and developing an attractive resume. Potential weaknesses (as perceived by employers according to recent research) including finding solutions to problems, reasoning in a 26. _____ manner and working cooperatively with others are explored in the workshops. 

24. 25
Reason: Non-enrolled students pay £25. 25. interview
Reason: Tutorial 2 is about interview performance (“during an interview”). 26. logical
Reason: Workshop 1 is “Logical thinking”.
