SECTION 1
Reading Passage 1

Post Office Information Leaflet for Home Owners

Moving house or relocating your business? Need to redirect your mail to your new address? Read the important information below.

How does mail redirection work?
Redirection is a cost-effective way of ensuring that you continue receiving your mail when you move home or business. Redirection is flexible and can be arranged for temporary moves or when relocating overseas.

Service available for periods of 1, 3, 6 or 12 months

The service can be renewed up to a maximum of two years

Mail can be redirected to any UK or overseas address

Preventing identity fraud
The Home Office Identity Fraud Steering Committee recommends using Royal Mail’s redirection service for at least one year when you move, to reduce the risk of identity fraud.

How can I arrange for my mail to be redirected?
There are four ways to apply and pay:

By post

By phone

In person at the Post Office

Online

Householders can arrange redirection online if their debit or credit card is registered at the address they are moving from. This process takes about five minutes. Redirection usually begins within five working days.
Business redirection cannot be arranged online.

Costs

Length	Personal (per surname)	Business	Overseas (Airmail)
12 months	£38.99	£77.99	£110.00
6 months	£25.96	£51.97	£73.45
3 months	£16.82	£25.96	£47.75
1 month	£7.64	£15.47	£21.85

Mail that cannot be redirected

Mail for people or organisations not previously at the address

Mail to boarding houses, hotels, colleges or other multi-occupied premises

Personal mail sent from a business address to a private address

Mail between PO Boxes in the same delivery office

International mail containing goods over standard letter size

Mail sent from overseas to a UK address

Carrier mail (private parcel delivery services)

Questions 1–7

[This is a matching sentence endings question.
There are 7 questions.
Choose the correct ending A–L.]

Sentence endings

A. For a period of at least two years
B. For only one individual
C. Is cheaper than business prices
D. When moving abroad
E. For family members with the same name
F. Cannot be used by businesses
G. Is the most costly arrangement to set up
H. Cannot be arranged to overseas addresses
I. As it may help prevent criminal activity
J. Online by private householders and business owners
K. One of three ways in which to arrange redirection of mail
L. Must indicate the new address

Redirection of post can be arranged
Answer: D

Arranging redirection of mail is advised
Answer: I

Businesses may choose
Answer: K

Debit or credit cards for online application
Answer: F

Published fees for householders apply
Answer: E

Redirection to an international address
Answer: G

The redirection service for larger and heavier items of mail
Answer: H

SECTION 1 (continued)
Reading Passage 2

Seabridge Classical Music Festival

Dates: Friday 2nd, Saturday 3rd and Sunday 4th September
Theme: 40 performers for $40

Six venues are used across Seabridge, Scenic Falls and neighbouring Newton. Performers from the USA, Canada, Australia and the UK rotate between venues. Special guest performers, the String Trio Osmond from New York City, perform at the Townhall and The Sailor’s Arms only.

Festival badges provide discounted ferries between Seabridge and Newton and unlimited use of a free shuttle bus between Scenic Falls and Seabridge.

Shuttle bus operating times

Friday: 6pm – 1am

Saturday: 12 noon – 1am

Sunday: 12 noon – midnight

The shuttle runs hourly, stopping at venues on the hour and half-hour.

Newton village is accessible only by ferry. Ferry return fares are discounted to $10 for badge holders.

Venue summaries

Seabridge Resort – seafront location; accommodation; restaurant; pool; festival events in conference facility

Townhall – largest venue; central location; special guest performers appear here

Maritime Building – built in the 1800s; formerly a shipping office; now events only

Cruza Bar – normally night-time venue; daytime performances added during festival

Scenic Falls Resort – 10 minutes’ drive; performances in bar/restaurant; outdoor scenery

The Sailor’s Arms – historic hotel in Newton; events held in a marquee in the grounds

Questions 8–13

[This is a matching venues question.
Each letter A–F may be used more than once.]

A. Seabridge Resort
B. Townhall
C. Maritime Building
D. Cruza Bar
E. The Sailor’s Arms
F. Scenic Falls Resort

This venue cannot be reached by shuttle bus
Answer: E

Visitors wanting to see special guests perform in Seabridge must go here
Answer: B

This venue has changed its usual operating times
Answer: D

Festival events are held outside
Answer: E

Visitors leaving here by free transport must depart on the hour or half-hour
Answer: A

The function of this venue has changed over time
Answer: C

SECTION 2
Reading Passage 3

Getting Along in the Workplace – Basic Guidelines

Employees should inform managers of problems, but also suggest solutions. Blaming others should be avoided. Face-to-face meetings are recommended when dealing with mistakes or criticism.

Email should not be used to communicate bad news. However, email is useful for sharing praise and good news, which can be forwarded to others.

Credit for success should be shared. When projects are completed, an email announcing success and thanking contributors helps demonstrate leadership.

Social interaction is also important. Celebrating events such as birthdays, welcoming new colleagues and small gestures of kindness contribute to positive workplace relationships.

Questions 14–15

[Multiple choice.
Choose ONE letter A–D.]

If errors occur in the workplace, it is recommended to
A. meet the person responsible
B. explain the problem in detail by email
C. meet the manager and suggest a solution
D. email all involved

Answer: C

Email is useful for
A. managing workplace problems
B. arranging meetings
C. spreading positive information
D. criticising colleagues

Answer: C

Questions 16–19

[Summary completion.
Use NO MORE THAN TWO WORDS.]

Acknowledging ________ such as birthdays and successes helps build rapport.
Answer: social events

Making an ________ that work has been completed successfully is recommended.
Answer: announcement

This ________ helps demonstrate leadership ability.
Answer: strategy

Causing ________ instead of harmony can harm promotion prospects.
Answer: friction

SECTION 3
Reading Passage 4

Choosing a Career

Five key considerations influence career choice:

Personal interests – enjoyment leads to motivation and promotion

Existing skills – hobbies, volunteering and past experience add value

Work-related values – ethical alignment prevents dissatisfaction

Personality – different roles suit different temperaments

Lifestyle preferences – location, hours and long-term goals matter

Questions 20–26

[Matching information.
Choose the correct letter A–E.
Letters may be used more than once.]

A. Personal interests
B. Existing skills
C. Work-related values
D. Personality
E. Lifestyle preferences

Employers may assess this during recruitment
Answer: D

Accepting early career difficulty may lead to later rewards
Answer: E

Unpaid work can improve employability
Answer: B

Misalignment may cause dissatisfaction
Answer: C

Promotion prospects improve when this is considered
Answer: A

Location plays a key role in this factor
Answer: E

Importance varies depending on job type
Answer: D